一隻貓同一隻狗對武肺病毒測試呈陽性反應

漁農自然護理署（漁護署）發言人今日（八月五日）表示該署接收的一隻貓隻和一隻狗隻，其樣本對2019冠狀病毒病病毒的測試呈陽性反應。

有關個案分別涉及一隻居於荃灣的蘇格蘭短毛貓以及一隻居於深水埗的約瑟爹利犬，由於其畜養人為2019冠狀病毒病確診個案的密切接觸者，貓隻及狗隻七月三十一日被送到漁護署接受檢疫。署方為其抽取的樣本對2019冠狀病毒病病毒測試呈陽性反應，但兩隻動物現時沒有任何與2019冠狀病毒病相關的病徵。漁護署會繼續為牠們進行密切監察，並會為其進行反覆測試。